安倍晉三題字表慰問

強震重創花蓮，世界各國第一時間向台灣災民送上溫暖，美國、日本及中國大陸等40國及歐盟表達慰問。日本政府更強調傾力支持，應台灣政府請求，昨天派出專家團隊及新型生命探測儀器赴台救災，民間亦有不少商店及巿民發起募捐，同心協力為花蓮加油。

阿部寬捐71萬賑災
日本首相安倍晉三昨天就花蓮地震向台灣總統蔡英文致慰問函，強調願提供任何必要協助，隨後還上傳影片，親筆揮毫「台灣加油」。蔡在Twitter特別以日文道謝，指日方慰問「正是所謂患難見真情」，體現台日雙方友情。日本男星阿部寬昨天在台灣出席代言活動，表示對地震造成傷亡感到非常難過，為感謝台灣人以往對日本311地震的捐款，這次想為花蓮大地震盡點心意，個人將捐款1,000萬日圓（下同，約71萬港元）賑災，是首位對花蓮地震捐款的日本藝人。
此外，日本雅虎網站亦為花蓮地震開設捐款專頁，截至昨晚，累積善款已經逾4,000萬日圓（約285萬港元），捐款人數已經超過5萬，當地更有不少商店擺放籌款箱，並貼出告示為花蓮祈福。
有指陸委會婉謝中國大陸來台救災，台灣總統府發言人黃重諺昨天回應，台相對發達，救災人員與物資沒有短缺，所以暫時婉謝很多國家，唯一例外是日本，因為對方有深層生命探測儀，能夠加快救出災民。

話時話，總理手字真係寫得幾好，反觀雜種手字

雜種

智將

日本個隻書法字型同本地個隻楷書唔同，成個字好方型好偏，是咩字體？

尋晚陶傑都有講安倍晉三手字...

有指陸委會婉謝中國大陸來台救災，台灣總統府發言人黃重諺昨天回應，台相對發達，救災人員與物資沒有短缺，所以暫時婉謝很多國家，唯一例外是日本，因為對方有深層生命探測儀，能夠加快救出災民。

嗰手字

雜種手字比胡撚塗差太遠

胡溫手字都有練過ge

應該有練過而家好好多

右2 咁似誤國

空談誤國呀

去到呢啲位佢咪又係要寫正體字
明顯佢自己都知寫殘體唔靚啦
挑

好似D鬼佬／鬼婆離婚後
仍然會同前妻／前夫keep in touch咁

以為佢想寫強國